示威者阻塞灣仔告士打道 警持槍清場

事發於反修訂大遊行集會結束後，部分人士凌晨時份試圖衝入立法會，期望與警方發生衝突，有警員及遊行人士受傷。警方將遊行人士趕離立法會道、添馬公園、中信天橋和夏慤道。遊行市民向灣仔及中環方向散開。

部分人士湧入告士打道，並以鐵馬、回收箱等阻塞道路，告士打道東行方向一度封閉。到凌晨2時半後，防暴警員開始推進，驅散遊行人士，並在舊灣仔警署對開，制服最少數十名遊行人士，至約凌晨3時，告士打道始恢復通車。

直至凌晨4時許，警方向示威者廣播，表明要搜身，若沒有違禁品或非被通緝，可獲放行，並保留追究權利，又錄影整個過程及示威者容貌，之後放行，今晨6時許完成清場。警方表示，已登記約200名示威者資料，分別150名男子及50名女子，其中一名女子被捕。

立法會議員朱凱廸於電台節目表示，凌晨發生的警民衝突源於政府昨晚約11時發出新聞稿，指如期周三於立法會恢復二讀，加上警方的清場行動令一批年輕人覺得意見不受尊重。

朱凱廸續指，政府昨晚只透過新聞稿回應遊行，無政府官員願意出來承擔，更將修例政治問題，透過警務處長盧偉聰轉移變成警民衝突。朱凱廸認為，要譴責的是特區政府。

警務處處長盧偉聰凌晨到瑪麗醫院探望受傷警員，他期後會見傳媒時嚴厲譴責暴力行為，斥責示威者破壞香港理性示威的傳統。盧偉聰指，昨日遊行大致和平，直至晚上有小部分激進示威者衝出夏慤道，其後再有戴口罩示威者不斷挑釁。盧偉聰強調警方會搜證，追究到底。他反問，如果是有理想，想香港好的人，示威者的行為對事件是否有幫助。